有冇人好鍾意睇星？

每次望上個天見到好多星星
都會突然覺得個世界好大
自己其實好眇小
好多野都變得冇所謂
啲壓力好似突然間消失哂咁
好舒服

外國仲可以睇到milky way

an機有個app可以用gps即時對每粒星係乜嚟

用肉眼就睇到？
每日收工行返屋企時見到幾粒星我已經好滿足了

香港都睇到

讀開天文物理 影開星
手機點都裝個sky map

光害愈睇愈犀利 真係要去到好偏僻先睇到多星

無知
最光合粒係咪金星？

日落後近西邊 / 日出前東邊好光個粒就係 唔係時時有

呢到
只係睇唔識影
慢慢wiki之下認到下北斗 獵戶
望住d星星個人好自在
咩都唔使諗 欣賞下佢地的光芒 欣賞下自然

通常下面就火星 上面就月亮

goole sky map？
ios冇

我都好鐘意睇星星，可以就咁坐係度望就呆左個幾鐘
自己一個睇唔出聲望上去個心會好平靜好舒服
係塘福見過幾次流星，澳洲見過銀河，同google搜尋啲圖一樣咁靚

用star walk

Sky walk
鍾意望星 有時候喺街會"鱷"高個頭望
可惜香港光害太勁
最盡都係試過喺山睇過三十幾粒

東壩天清行入去完全冇燈果段路靚到嚇撚死你 香港應該冇其他地方係咁

最遠一次睇去到清境，都係嚇撚死你

下一站目標係夏天清境或者去澳洲

最鍾意挨喺窗邊睇 見到個天好清好多星座個心情會好好 有時重會好有心機咁數天上面有幾多粒 不過香港多極有限
btw我用開Sky guide

天文jj留名

利申用開Stellarium

南丫島睇過銀河真面目
不過好微弱好微弱
iso 800 f2.8 25s都要好大力推先明顯